\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
Die Zeit war bei dieser Diplomarbeit ein wichtiger Faktor. Ohne die richtige Zeiteinteilung und Themeneinteilung wäre man nicht zu diesem nun vorliegendem Ergebnis gekommen.\\
Abschließend kann man sagen, dass zwar nicht der ganze CubeSat gefertigt wurde, jedoch drei wichtige Komponenten. \\
Einerseits wurde die Energieversorgung, kurz auch EPS (Electronic Power System) genannt, sowohl berechnet als auch fertig ausgelegt. Jedoch wurde aus zeitlichen Gründen die Herstellung der Platine nicht mehr geschafft, weil ein Teil der Schaltung nicht vollendet werden konnte.\\
Des Weiteren wurde eine Steuerung für die Lageregelung, kurz auch ADCS (Attitude Determination and Control System), sowohl berechnet, entwickelt und als Platine hergestellt.\\
Zuletzt wurde zum Testen ein visuelles Prüfprogramm mittels LabView entwickelt. Dadurch lassen sich die Sensorwerte grafisch darstellen.\\
\\
Durch diese drei wichtigen Komponenten wurde ein Grundstein für die Zukunft bezüglich der Weiterentwicklung des CubeSats gelegt. Je nachdem was die Zukunft so bringt, kann bei dem Projekt weitergearbeitet werden. Dieses Projekt soll weiterleben, wenn jemand Interesse bei der Weiterentwicklung zeigt, dann ist dies möglich. \\
Es gibt noch sehr viele Komponenten, welche noch nicht realisiert wurden. Das kann als Anreiz für die Zukunft genommen werden.\\
\\
Wenn alle Komponenten, die für einen CubeSat entwickelt und getestet wurden, so kann der Oxomo-CubeSat in naher Zukunft einmal in das Weltall geschossen werden. Natürlich würde es uns als Autoren der Arbeit sehr freuen, wenn unsere Entwicklungsarbeit dazu einen wertvollen Beitrag leisten konnte.